刷新 13 回复 270 关注

举报只看`#59585` **精品**大约1年之前 9-01 1:10:46

看到有人问北邮人，dz做个非正式的科普。
\0. 什么是bt和pt：bt是一种用户对用户的下载协议。当你下载文件A时，会向所有有文件A的人去请求这个文件。但这个协议最大的问题在于如果有文件A的人不分享（或者断网/关机），那么这个东西就无法下载了。pt则通过维持用户的高质量，并要求分享率（简单说，你不能只下载不上传）来使得大家积极做种，使得大家能下载到各自需要的资源。北邮人是一个pt站点



1. 

2. 为什么使用北邮人：之前最大的好处是ipv6免流，但这学期反正都免费了。另外的好处就是高清资源的及时更新，比如半泽二在每周一上午就会有人上传，欧冠比赛基本赛后几小时都会有全场录像。电影区/音乐区更是各种蓝光/无损的资源
3. 

4. 如何使用北邮人：你需要能使用ipv6，通常宿舍区的有线网，tsinghua-secure，tsinghua-ipv6，IVI和DIVI等都可以。请访问[ipv6.tsinghua.edu.cn](http://ipv6.tsinghua.edu.cn/)寻求联网帮助。正常访问后，使用清华邮箱进行注册，大概半天左右会收到邀请码。
5. 

6. 如何上传资源：首先，小白们大概率是没有资源值得上传的，因此你的上传量主要来自下载了资源后并保种后，别人再下载这个资源时从你这获取的数据量。这里给出几个小建议：
7. 



- 

- 长期保种是最有效的方式，因为你不知道这个资源什么时候别人会下。dz在有了台式后已经10T+上传了
- 

- 限于条件没有办法长期做种后，最有效的方法其实是蹲一些刚发布的热门资源（比如半泽二、欧冠比赛），这种一般都会有足够的人下，只要你下的足够早，做个半天种就能收回下载的成本并得到正收益
- 

- 下载免费/打折资源。免费资源不计下载量只计上传量，打折同理
- 



如果对于byr的使用还有其他疑问欢迎留言。但我更建议留言之前先想办法去北邮人看一眼FAQ，里面可以解答99%新人的问题



`#302357` 大约1年之前 9-01 1:16:57

[洞主] Re : 草原来md不识别0. 的吗？



`#302372` 大约1年之前 9-01 1:21:15

[Alice] 清华邮箱点哪里注册…



`#302381` 大约1年之前 9-01 1:25:19

[洞主] Re Alice: https://bt.byr.cn/collegeinvite.php



`#302459` 大约1年之前 9-01 2:02:06

[Bob] 好东西！



`#302511` 大约1年之前 9-01 2:39:48

[Carol] Re 洞主: 哈哈哈



`#302623` 大约1年之前 9-01 8:11:44

[Dave] 可以找免费的种子，上传人数少于2，下载人数大于10的来刷上传（



`#305950` 大约1年之前 9-02 1:25:55

[Eve] nb



`#305951` 大约1年之前 9-02 1:26:03

[Eve] 感谢dz！



`#363103` 大约1年之前 9-18 13:03:35

[Francis] Re : 感谢感谢！！！



`#721180` 12月之前 12-16 17:26:52

[Grace] 蹲



`#2285920` 4月之前 8-15 22:18:08

[洞主] Ioj2B8g1nE4yIysBqeJAIv0eGx3PbKdvgP53Jt/BorxfytYeAXV5BqI8j2k2seCQ6hdEQVoOJ55vd8ju1D54sNlPGiD7wmN/soordwwm0o/TsMXbe1daCBs1ncmsBUVzhJYlZz7pSZBOcxqU3OSSVnDmtarGpB69TmFmeBM2i0k=



`#2638634` 2月之前 10-01 23:55:23

[Hans] 呜呜呜现在似乎要邀请才能注册，dz还在吗



`#2638690` 2月之前 10-02 0:02:38

[洞主] Re Hans: https://byr.pt/collegeinvite.php



 插入图片

 预览 发表